\invisiblechapter{Senda del Guerrero}
{\sffamily
\noindent
\centering
\begin{table}[!t]
\phantomcaption \label{tab:SendaGuerrero}
\begin{NiceTabularX}{\linewidth}{cXXX}
\Block[tikz={bottom color=PuntosIra, top color=PuntosIra!10, opacity = 0.30}]{*-1}{} \textbf{PI}
& \Block[tikz={bottom color=SendaFuria, top color = SendaFuria!10, opacity = 0.30}]{*-1}{} \textbf{Furia}
& \Block[tikz={bottom color=SendaArmas, top color=SendaArmas!10, opacity = 0.30}]{*-1}{} \textbf{Armas}
& \Block[tikz={bottom color=SendaProte, top color=SendaProte!10, opacity = 0.30}]{*-1}{} \textbf{Protección} \\ \hlineB{2.5}
0
    & \textbf{Actitud ofensiva} \textit{(acción libre).} \newline
    El guerrero se suma +1 al ATQ y -1 a DEF. Debe mantenerlo hasta su siguiente turno.
    &
    & \textbf{Actitud defensiva} \textit{(acción libre).} \newline
    El guerrero se suma +1 a DEF y -1 al ATQ. Debe mantenerlo hasta su siguiente turno.\\
10
    & \textbf{Grito desmoralizador.} \newline
    Fuerza los enemigos a realizar una tirada de moral.
    & \textbf{Grito de batalla.} \newline
    Aumenta el ATQ del grupo en $+1$ durante una ronda completa.
    & \textbf{Grito desafiante.} \newline
    Provoca al enemigo para que te pegue a ti esta ronda o hasta que lo reciba daño de otro jugador. \\
20
    & \textbf{Rajar.} \newline
    Realiza un mismo ataque cuerpo a cuerpo sobre dos objetivos. Si tiene dos armas equipadas, tira el daño con ventaja.
    & \textbf{Segunda oportunidad.} \newline
    Al ver el resultado de su Tirada de Ataque, puede repetirla.
    & \textbf{Intervenir.} \newline
    Tiene un $+2$ extra de DEF para interceptar un ataque o proyectil sobre un aliado. Se declara antes de la Tirada de Ataque. \\
30
    & \textbf{Lanzamiento heroico} \textit{(acción libre).} \newline
    Arroja su arma. Se resuelve como un ataque normal.
    & \textbf{Segundo aliento.} \newline
    Se cura $\text{Nivel} + 1\text{D}4$ si la ronda anterior no sufrió daño. No genera PI este turno.
    & \textbf{Escudo y espada.} \newline
    Tiene un $+2$ en las primeras Tiradas de Ataque y Defensa que realice antes de su próximo turno. \\
40
    & \textbf{Golpe mortal.} \newline
    En su próximo ataque lanza un dado de Daño adicional. Si está a menos de la mitad de su vida máxima, lanza el Daño con ventaja.
    & \textbf{Desarmar.} \newline
    Al recibir un ataque cuerpo a cuerpo, elige si su enemigo pierde su espada o escudo. El rival podría, en su lugar, darle un Punto de Carácter.
    & \textbf{Revancha.} \newline
    Desestabiliza al oponente golpeándole con el escudo, causándole $-2$ en sus siguientes Tiradas de Ataque y Defensa. Cuesta $20$ PI si sufrió daño la ronda anterior. \\
50
    & \textbf{Empuñadura de Titán.} \newline
    Puede blandir un arma a dos manos con una sola por el resto del combate. Con ella, \textit{Actitud ofensiva} le otorga $+2/-2$.
    & \textbf{Trance de batalla.} \newline
    Suma $+10$ a su DEF durante 3 rondas o hasta que ataque, intercepte o reciba Daño. No genera PI durante el trance.
    & \textbf{Grito intimidante.} \newline
    Aplica $-2$ al ATQ de los enemigos de Nivel igual o menor durante una ronda completa.\\
60
    & \textbf{Desenfreno.} \newline El guerrero se deshace de cualquier efecto de frenado, miedo y/o enraizado sobre él.
    & \textbf{Punto débil.} \newline Analiza los patrones y malos hábitos de la defensa del enemigo. Él y sus aliados tienen un $+2$ al ATQ contra él. No se puede utilizar repetidamente sobre el mismo rival.
    & \textbf{Blindaje reflectante.} \newline Puede redireccionar un proyectil mágico con su escudo. \\
\end{NiceTabularX}
\end{table}} \clearpage

{\sffamily
\noindent
\centering
\begin{table}[!t]
\begin{NiceTabularX}{\linewidth}{cXXX}
\Block[tikz={bottom color=PuntosIra, top color=PuntosIra!30, opacity = 0.50}]{*-1}{} \textbf{PI}
& \Block[tikz={bottom color=SendaFuria, top color = SendaFuria!30, opacity = 0.50}]{*-1}{} \textbf{Furia}
& \Block[tikz={bottom color=SendaArmas, top color=SendaArmas!30, opacity = 0.50}]{*-1}{} \textbf{Armas}
& \Block[tikz={bottom color=SendaProte, top color=SendaProte!30, opacity = 0.50}]{*-1}{} \textbf{Protección} \\ \hlineB{2.5}
70
    & \textbf{Ejecutar.} \newline
	  Aplica el daño máximo de arma en su siguiente ataque. Si el ataque es fatal, regenera 35 PI.
	  & \textbf{Contestación.} \newline
	  Detiene un ataque no crítico y que pueda detenerse con su arma. Si la situación lo permite, realiza un contraataque.
	  & \textbf{Represalia cruel.} \newline
	  Obtiene $+2$ DEF para el siguiente ataque que reciba. No puede atacar ni generar PI en los turnos en que espere, pero si se defiende correctamente desarma y atrapa al oponente. El rival estará indefenso hasta que supere una tirada enfrentada. Al cancelar la  habilidad, se recuperan los PI. \\
80
	  & \textbf{Desgarrar.} \newline
	  La DEF y curaciones sobre un oponente se reducen en la mitad del daño del siguiente ataque del guerrero sobre él (debe ser exitoso). Puede combinarse con \textit{Rajar}.
	  & \textbf{Abrumar.} \newline
	  Su siguiente ataque es crítico automático.
	  & \textbf{Grito de vigor.} \newline
	  Todo el equipo recupera Nivel $+$ DA PV y obtiene $+2$ en ATQ y DEF durante una ronda completa. \\
90
	  & \textbf{Sed de sangre.} \newline
	  Suma un dado extra a los resultados de las Tiradas de Ataque y Daño y se restaura el daño realizado.
	  & \textbf{Duelo.} \newline
	  Acorrala a un enemigo. Ambos tienen 3 turnos adicionales en esta ronda, en los que toda acción que no sea atacar o lanzar hechizos instantáneos se lanza con desventaja. Cada ronda, la DEF del enemigo se reduce en -2.
	  &  \textbf{Resguardo.} \newline
	  Defiende con éxito un ataque crítico sobre él o un aliado. \\
100
	  & \textbf{Filotormenta.} \newline
    El guerrero se convierte en una tormenta imparable de fuerza durante tres rondas. Sus ataques se aplican sobre todos los enemigos cercanos, y por cada muerte se cura $1$ DA $+$ CON. Si tiene dos armas, suma un dado extra a sus Tiradas de Ataque y Daño. Mientras use la habilidad, no se puede defender.
	  & \textbf{Tácticas de opresión.} \newline
    Todo el equipo recibe $+2$ al daño contra un objetivo. El efecto se acumula por cada ataque recibido y dura hasta que pase una ronda sin recibir daño.
	  & \textbf{Avatar.} \newline
    El guerrero suma $+2$ a sus MOD de Fue y CON y es inmune ante enraizamientos y frenado. Ignora daño letal hasta el fin del combate, pero al llegar a 0 PV deberá realizar una tirada de salvación de dificultad 10 al principio de turno. La dificultad aumenta en 1 cada vez que se realice la tirada, y si la falla cae incapacitado según las reglas usuales.\\
\end{NiceTabularX}
\end{table}}
\vfill
